[求答] 學生想買laptop

Year 2 學生
70% 處理文書
30% 想打下中輕型遊戲
希望 1.5kg 以下
電run到5個工時以上

做咗好多Research
都決定唔到

自己prefer Windows 多啲
不過睇呢睇去都好似無
macbook 咁穩陣

如果買macbook就要放棄打機了

求答

好似所有Windows機都會出問題咁

budget？

睇過
Dell xps 13
Hp envy 13
surface laptop

個每部都緊係有致命傷

Around $10000

所有機都有問題

Budget: Around $10000

想用到4至5年

其實邊個話macbook一定穩
window就一定衰？

咁驚 用學校電腦

ASUS ZenBook UX430UN

Thinkpad t480s

都係睇留意睇翻呢
可能我以偏概全啦

俾啲意見我呀

做下research 先
Thx

thx

其實你個要求真係唔高 10000蚊一定有找

咩傷

这是我在联想社区发的第二个帖子……说实话…我不算信仰粉…但也认同一直以来thinkpad的品控和品牌传承
但这次购买的T480s确实是真的让人很失望…
1.到手后风扇声音异常的大且电池续航远远小于预期值…当然这些我都可以说服自己，可能是我要求太高

2.从3月入手到今天才短短两个月……轻度使用……
偶尔满负荷运转的时候会产生频率在一分钟左右的"咔咔"的异响…虽然声音不大…但真的让人听着担心的感觉

3.刚才查异响问题，发现贴吧有说D面磨损，翻过来自己的一看……磨的好厉害…而且仔细看…凸起面并不对称………真的是电池的问题？！………

希望路过的朋友也关注一下…不要走我的老路…

另外希望看到的厂商人员…尽快处理一下…别再让我们这些支付了很高的信仰成本的小黑粉彻底寒心………

但係就係唔知道信邊部好

envy 電好弱
surface 無得維修

我用緊上一代envy 好似係2014買用到依家 autocad果d冇問題 打lol都順
但電太廢 而且重 你唔好expect可以拎出街/番學
你放係屋企插住制當laptop用就ok
番學用你不如買ipad/macbook pro

多謝爸打意見

envy 13 2018 好唔好？

可能我好彩/個model真係ok, 用緊狗都唔屌既acer so far用咗2年都無問題，又薄又輕，唯一缺點係啲coating 會甩 上面三條邊因為用套出出入入整甩晒啲coating

xps啦 3部都預要整 dell保養3個比較下係最好

咁又係
Thx

Xps 應該算最好

Btw 唔用 MacBook 會俾人笑架

都唔一定 讀design果啲拎surface系列啲同學仔會好葡萄 日日拎macbook加多去板 重死咩

MacBook Pro 裝window

一係XPS一係MBP
係咁多

Surface
成部換 仲好過整
一整整勁撚耐

Mbp用左四年無壞過

Asus 有n卡既 zenbook夠輕夠型

Ux430ua uq

我唔介意

8gb ram 夠唔夠？

好啦

有人話係大伏

依樣野好重要

買部1.1kg 14"mon既thinkpad x1 carbon啦
上面部部都得13"mon 多一吋爭好遠
15"既機又大部好多

我條女都搵緊同你差唔多條件既laptop, xps應該係最好既。

但係佢對graphic 要求唔高, 反而想要運算速度高, 可能 i7 m.2 ssd 加 12/16gb ram

前題係入apple store買唔好跟學校買
同埋有新買新，有貴款買貴款攻頂
唔好買乜9 air，2核mbp，m core mb

之後另加2年apple care加持
真係四年大學日日用，日日lol都無岀現過開唔到機，白哂mon

但我發現xps無m.2 ssd 反而dell inspiron 15有

勉強夠

上網見到回收緊

不過xps 續航真係好一般

用mbp打lol?!

依個point又真係值回票價

回收係上一代

依一代有咩comment ar?

ASUS 啦，ux430u

xps13 平均都高分過佢

關乜事，部部電子產品都會出問題，差別在於售後服務同埋對待出事嘅政策

都啱

xps 千奇唔好買touch moon

講真事實勝於雄辯，唔柒嚟啲意見睇得順眼就買囉，大不了換第二款，咁先有最完整嘅用家體驗對比

你睇你連登post就知幾多連登仔比人水完買xps發現大把問題

邊個post?好似無

XPS Airplane mode開關兩次就藍Mon

LIHKG @ Android

XPS 13 9360 經常斷線死機

LIHKG @ Android

屌你班仆街咪水9人買xps 13

LIHKG @ Android

XPS 開唔到機

LIHKG @ Android

xps 13 想換機/ 退貨

LIHKG @ Android

Lenovo Y7000P

水完人買仲會理你咩
xps咁多問題google隨便search下就有, 仲有人推人去送死

咁邊部好呀, 部部都係屎黎啦

我自己係咁諗:
Dell有人話出事—>但係保養幾好同可以加到5年全保; Mac得3年保，excel功能唔齊
—>買咗dell

認真
Lenovo Yoga S730
可接 方便睇notes
夠輕
Cpu 唔係舊款8250u
9千尾有512gb (256gb 用兩年就爆）

Asus Zenbook 13 ux331ua/in 點睇

Ux391 正好多
Amazon 買都係9千幾
全球保養一年包香港

但係無mx150

lenovo 720s 14寸。可type c充電，輕，MX150顯卡
應該啱你

x1carbon 都match 晒la

學生唔好買asus 佢維修太慢 你趕project冇時間俾佢燒

Dell g3